# Пятнадцатая лекция

07/04/21

## Педагогический дневник

Один из видов аналитической деятельности

1ая стр. Правила лагеря

2ая стр. Паспорт отряда, заполняется в первый день

3яя стр. Медицинские противопоказания

4ая стр. Педагогическая характеристика отряда, заполняется на 3ий день

Далее идут страницы с планеркой и анализом дня

Последняя стр. Итог смены

Помимо этого в пед дневнике есть график душевых и техника безопасности с подписным листом

Дневник сдаётся каждый день до 10 утра на проверку

## Журнал термометрии

Его тоже нужно заполнять, нумерация в нем не прерывается (не начинается с начала, а продолжается старая)

## Игры

### "Гвардейцы и мушкетеры" (на сплочение)

Разбить группу участников игры на две команды: гвардейцы (красные жетоны). На жетонах указаны различия: капитан, лейтенант, рядовой. Отдельно выбираются де Тревиль и Ришелье. Кому какое звание достанется, в том звании он играет. В определенное время, обговоренное всеми играющими, команды собираются, выбирают место штаба, придумывают пароль. Паролем является любая строчка из известной песни, причем каждый участник команды запоминает только одно слово из пароля. После того, как обе команды собрались в штаба, выбрали и распределили пароль, начинается игра. Суть игры заключается в следующем: необходимо поймать всех противников, выяснить местонахождение штаба и пароль. В штабах постоянно находятся де Тревиль и Ришелье. Только они имеют право «допрашивать пленных». «Допрос» ведется следующим образом: тот, кто находится в штабе, задает «пленному» один любой вопрос. Например: Что вы ели сегодня на завтрак?» Пленный должен ответить на заданны вопрос, включив в свой ответ то слово из пароля, которое он запомнил, но не выделяя его интонационно. «Брать в плен» необходимо тоже по правилам, обговоренным всеми участниками. Например:

- Капитана может взять в плен только 2 лейтенанта;
- Лейтенанта – два рядовых;
- Рядовой не может взять в плен рядового.

(эти правила могут меняться)

После того как одна из команд разгадала пароль, эта команда должна в полном составе пойти в сторону чужого штаба, напевая эту песню. Если отгаданная песня верна, игра завершается

### "Морской бой" (на сплочение)

Дети делятся на две команды: мальчики и девочки, и становятся в две шеренги друг напротив друга. Каждой самке присуждается число (в порядке возрастания от единицы), каждому самцу - буква алфавита (или наоборот). Затем выбирается ведущий, он выходит из строя и называет одно число и одну букву. Человек противоположного ведущему пола должен догнать ведущего и поцеловать его, задача второго названного участника - поцеловать своего оппонента прежде чем тот поцелует ведущего, иначе он сам становится ведущим. Если же ему удается поцеловать соперника, ведущим становится поцелованный человек (тот, что бегал за ведущим)

